{
    "question": "Sebutkan 5 macam tata cara tawassul yang dapat dilakukan oleh warga NU !\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li> tawasul dengan amal saleh.</li><li>tawasul dengan orang-orang yang mempunyai kedudukan tinggi di sisi Allah SWT.</li><li>tawasul dengan Nabi di masa hidup beliau</li><li>tawasul dengan Nabi setelah beliau wafat</li><li>tawasul dengan orang saleh ketika hidup</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tawasul adalah memohon kepada Allah melalui perantara orang\u2013orang yang dicintai-NYA, seperti para nabi, para wali, disebabkan mereka adalah orang-orang yang telah diridhai dan telah diberi derajat yang tinggi disisi Allah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1perlawanan-rakyat-maluku-hal-yang-diketahui-a-masa-perjuangan-784",
            "question": "1.Perlawanan Rakyat Maluku    Hal yang Diketahui\r\n\r\na. Masa perjuangan:\r\nb. Perjuangan melawan:\r\nc. Ringkasan perjuangan:\r\n\r\n2. Perlawanan pangeran diponegoro\r\n\r\nHal yang Diketahui\r\n\r\na. Masa perjuangan:\r\nb. Perjuangan melawan:\r\nc. Ringkasan perjuangan:\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.b.perjuangan melawan</p><p>2.a.masa perjuangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>perlawanan rakyat Maluku muncul pada tahun 1635 dibawah pimpinan kakiali,kapitan hitu. saat kakiali tewas terbunuh, perjuangannya dilanjutkan kapitan tulukabessy.perlawanan ini baru dapat dipadamkan pada tahun 1646.pada 1817 muncul tokoh dari di pulau Saparua bernama Pattimura</p><p></p><p></p><p>perang Diponegoro yang juga dikenal dengan sebutan perang Jawa (Inggris:The Java war Belanda:De Java Oorlog)adalah perang besar dan berlangsung selama lima tahun(1825-1830)dipulau Jawa, Hindia-Belanda (sekarang Indonesia)perang ini merupakan salah satu pertempuran terbesar yang pernah dialami oleh Belanda selama masa pendudukan nya dinusantara, melibatkan pasukan Belanda dibawah pimpinan jenderal Hendrik merkus de kick yang berusaha meredam perlawanan penduduk Jawa dibawah pimpinan pengeran diponegoro.akibat perang ini, penduduk Jawa yang tewas mencapai 200.000 jiwa, sementara korban tewas dipihak Belanda berjumlah 8.000 tentara Belanda dan 7000 serdadu pribumi.akhir perang menegaskan penguasaan Belanda atas pulau Jawa..</p><p></p><p>semoga dapat membantu ya maaf jika terlalu panjang hehe </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-faktor-alami-yang-mempengaruhi-siklus-air-adalah-a-beton-495",
            "question": "16. Faktor alami yang mempengaruhi siklus air adalah ....    A betonisasi\r\nB. aktivitas industri C. penebangan hutan D. gunung meletus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. aktivitas industri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harta-yang-diwariskan-tidak-boleh-lebih-dari-320",
            "question": "Harta yang diwariskan tidak boleh lebih dari \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut hukum Islam, wasiat tidak boleh melebih 1/3 bagian dari harta yang dimiliki pewaris. Adapun bagi wasiat yang melebihi 1/3 jumlah harta peninggalan atau harta pusaka, maka harus dimintakan persetujuan seluruh ahli waris. Apabila seluruh ahli waris menyetujuinya, maka wasiat tersebut menjadi sah.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkeun-3-conto-sok-aya-dina-hiji-carpon-166",
            "question": "Sebutkeun 3 conto sok aya dina hiji carpon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keluarga,budak sakola,sasatoan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-nulung-wong-sing-lara-iku-pagaweane-dadi-669",
            "question": "Bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi dokter</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi DOKTER</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-langkah-dalam-menulis-naskah-drama-514",
            "question": "Tuliskan langkah langkah dalam menulis naskah drama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>langakah-langkahnya :</strong></p><p>1.menentukan ide cerita.</p><p>2.mentukan judul.</p><p>3.mencari pemain sesuai tokoh yg diinginkan.</p><p>4.membuat sinopsis cerita.</p><p>5.mulai menulis.</p><p>6.revisi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantuu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Langkah langkah menulis naskah drama:</p><p>1.Menentukan tema.</p><p>2.Menentukan judul.</p><p>3.Mencari dan menentukan peristiwa yang menarik.</p><p>4.Membuat judul dan kerangka lengkap drama.</p><p>5.Menentukan tokoh.</p><p>6.Telah dibuat kerangka lengkap mulai dari kerangka konflik, kerangka pengenalan, dan lain-lain maka dibuatlah suatu jalinan cerita.</p><p>7.Menentukan kramagung dan wawancang.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>DRAMA</strong></p><p><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>&gt;</strong><strong>&gt;</strong></p><p><strong>Drama merupakan genre karya sastra yang menggambarkan kehidupan manusia dengan gerak. Drama menggambarkan realita kehidupan, watak, serta tingkah laku manusia melalui peran dan dialog yang dipentaskan. Kisah dan cerita dalam drama memuat konflik dan emosi yang secara khusus ditujukan untuk pementasan teater. Wikipedia</strong></p><p><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>&gt;</strong><strong>&gt;</strong></p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong></p><p><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>\u25c7</strong><strong>\u25c7</strong><strong>\u25c7</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong></p><p></p><p><strong>JADIKAN</strong><strong> </strong><strong>JAWABAN</strong><strong> </strong><strong>TERCERDAS</strong><strong> </strong><strong>YA</strong></p><p><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>\u25c6</strong><strong>\u25c6</strong><strong>\u25c6</strong><strong>\u25c6</strong><strong>\u25c6</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bolehkah-orang-yang-berpuasa-meninggalkan-salah-satu-rukun-puasa-987",
            "question": "Bolehkah orang yang berpuasa meninggalkan salah satu rukun puasa, tuliskan pendapatmu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak boleh karena jika rukun puasa tidak di jalankan walaupun satu itu tidak sah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ketika-membeli-makanan-di-mana-pun-kita-harus-memilih-makanan-913",
            "question": "1. Ketika membeli makanan di mana pun kita harus memilih makanan yang halal dan    2. Makanan yang haram akan menimbulkan kerusakan atau yang biasa disebut dengan\r\nistilah\r\n3. Pada dasarnya semua makanan yang dari tumbuh-tumbuhan dan hewan bisa halal dan\r\njuga bisa haram dimakan tergantung\r\n4. Jika kita mengonsumsi makanan dan minuman yang halal, maka ibadah dan doa kita\r\nakan\r\n5. Contoh minuman yang hukumnya haram untuk diminum oleh umat Islam adalah\r\n6. Burung elang dan burung gagak termasuk jenis binatang\r\n7. Syarat secara umum suatu binatang akan menjadi halal dimakan jika\r\n8. Mengonsumsi makanan haram sangat merugikan karena Allah tidak\r\ndoa kita.\r\n9. Sebelum dan sesudah makan, sebaiknya kita\r\nagar mendapat berkah dari makanan yang kita makan.\r\n10. Agar binatang yang disembelih menjadi halal dimakan, maka ketika menyembelih binata\r\nharus menyebut nama\r\nplis tolong jawab nnti dikumpulin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>bersih</li><li>kotor</li><li>orangnya </li><li>terwujud </li><li>bir </li><li>udara </li><li>ikhlas </li><li>mewujudkan </li><li>berdoa </li><li>allah </li></ol>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak ada\u314c \ub8e8\uc18c \u314d \ud640\ub9b0 \ub4ef \ud588\ub2e4 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uc774 \ub354 \uc774\uc0c1 \ubabb \ud560 \ub54c \ub9c8\ub2e4 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uc744 \uc704\ud574 \ub9ce\uc740 \ucc38\uc5ec \ubc14\ub78d\ub2c8\ub2e4 \uac10\uc0ac\ud569\ub2c8\ub2e4 \uc5ec\ub7ec\ubd84 \uc548\ub155\ud558\uc138\uc694 \uc800\ub294 \uc774 \ubaa8\ub4e0 \ubd84\ub4e4\uaed8 \uc9c4\uc2ec\uc73c\ub85c \uac10\uc0ac\ub4dc\ub9bd\ub2c8\ub2e4 \uc55e\uc73c\ub85c\ub3c4 \uc798 \uc5b4\uc6b8\ub9ac\ub294 \uc0ac\ub78c\uc774 \uc788\ub2e4 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uadf8 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc77c\uae4c\uc694\u314e\u3147</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\ud55c \uac00\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4 \uc774 \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c \uadf8 \uc5b4\ub5a4 \uc77c\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4 \ubcf4\ub2c8 \uadf8 \uc5b4\ub5a4 \uc77c\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4 \uc774 \ub54c \uadf8 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc77c\uae4c \uace0\ubbfc\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4\ud30c\ucee4 \uc5ed\uc744 \ub9e1\uc544 \ud070 \ud798\uc774 \ub420 \uac83\uc774\ub2e4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-tokoh-reformasi-kristen-protestan-544",
            "question": "Sebutkan nama tokoh reformasi Kristen Protestan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>Martin Luther. Martin Luther dianggap membawa pembaharuan besar di Jerman pada masa itu. ...</li><li>Erasmus Desiderius Roterodamus. Erasmus adalah seorang tokoh yang berjasa bagi gerakan reformasi gereja yang dipimpin oleh Luther. ...</li><li>Ulrich Zwingli. ...</li><li>John Calvin. ...</li><li>John Knox. ...</li><li>John Wycliffe.</li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>gue cari di Google soalnya gue islam ^_^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-administrasi-yang-merupakan-rangkaian-dari-usaha-kerjasama-781",
            "question": "unsur administrasi yang merupakan rangkaian dari usaha kerjasama yang bersangkutan merupakan merupakan unsur administrasi bidang menurut...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pergorganisasian, manajemen,,tata hubungan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}